\chapter{Optimierungsbedarf}
\label{cha:Optimierungsbedarf}

Die Software wurde in drei Monaten entwickelt und weist natürlich einige Fehler und Probleme auf. Beispielsweise entsteht, wenn durch mehrere Instanzen der LED Ebenen die Scrollbar aktiviert wird, links ein freier Platz. Hierfür müssten die Instanzen ganz nach links ausgerichtet werden um das Problem zu lösen.\\
Ein Problem bei der Implementierung ist, dass für das hintereinander hängen von Strings das + Symbol verwendet wurde. Dies führt zu temporärer Speicherverschwendung und schlechterer Performance, da n-1 Strings im Speicher erstellt werden, um den gewünschten String zu erhalten. Abhilfe schafft hier die StringBuilder Klasse, mit der Methode String.Format() kann genau dies gemacht werden, ohne einen Menge Speicher zu verschwenden. Dies müsste für die ganze Software umgeschrieben werden. Der Anstoß zu dieser Optimierung kommt aus einem Beitrag aus \textit{stackoverflow.com} \autocite{0xDEADBEEF.} vom Mitglied mit dem Namen \citeauthor{0xDEADBEEF.}.\\
Der Light Button ist momentan noch ohne Funktion. Für ihn müssten einerseits erst drei Bilder für jeweilige Helligkeitsstufen erstellt werden aber auch die Funktion beim Anklicken müsste erst noch Implementiert werden. Des weiteren fehlt bei der Arduino Bibliothek noch die Funktionalität, die Ebenen über PWM anzusteuern um die Helligkeit zu dimmen. Momentan funktioniert die Ansteuerung der Transistoren für de Ebenen noch digital. Dies müsste auf analoge Ansteuerung geändert werden. Dies resultiert in einem weiteren Wert, welcher in der setCube() Methode für die Schaltzeit der PWM Ansteuerung benötigt wird. Dadurch müssen auch in der FileGenerator Klasse wieder Anpassungen vorgenommen werden.\\
Als Verbesserung der Einstellungen müsste noch eine Spracheinauswahl Implementiert werden. Außerdem könnten die drei Geschwindigkeitswerte für den Speed Button und die Helligkeitswerte für den Light Button in den Einstellungen änderbar gemacht werden.\\
Mit der Fensterausrichtung gibt es auch noch einige Probleme um die sich gekümmert werden sollte.\\

Frei nach dem Motto: \textit{Eine Software ist niemals fertig programmiert, höchstens irgendwann veraltet}, gibt es noch vieles zu tun. Eventuell können einige der Verbesserungen und Ideen in der zweiten Studienarbeit umgesetzt werden.